**江津**，[上海人](../Page/上海.md "wikilink")，中国著名[足球](../Page/足球.md "wikilink")[守门员](../Page/守门员.md "wikilink")，曾进入各级国家队代表中国，也是2002年世界杯中国队主力门将。

江津小时候曾学习篮球，1976年入上海卢湾体校篮球班。1979年入选国家少年足球队1980年11月入选八一少年队。1985年进入八一青年队任守门员。江津在1987年进入八一队。1988年入选国家青年队。1989年又入选[国家二队](../Page/中国国家足球二队.md "wikilink")。
1992年回到八一队。1993年曾被选入国家队但很快就被淘汰。1997年3月再次入选国家足球队，备战并参加了1998年的世界杯外围赛。

江津在1998年10月入选[霍顿执教的亚运会代表队](../Page/鲍比·霍顿.md "wikilink")。在[曼谷亚运会上表现出了过人的本领](../Page/第十三届亚洲运动会.md "wikilink")，被亚足联评为「亚洲最佳门将」。他在[米卢蒂诺维奇国家队](../Page/米卢蒂诺维奇.md "wikilink")[2002年世界杯足球赛亚洲区预选赛中的表现突出](../Page/2002年世界杯.md "wikilink")，被授予国家体育运动一级奖章。2001年获得年度「中国足球最佳守门员」称号。

退役后，江津曾为[中甲球队](../Page/中甲.md "wikilink")[上海七斗星助理教练和守门员教练](../Page/上海七斗星足球俱乐部.md "wikilink")。

其哥哥[江洪也是中国著名门将](../Page/江洪.md "wikilink")，也曾是中国国家队国门。

因为牵涉末代甲A的假球事件，在2010年10月17日，江津被传与前国脚祁宏申思等一起被带走。

2012年4月25日，江津与[祁宏](../Page/祁宏.md "wikilink")、[申思](../Page/申思.md "wikilink")、[李明(小)等四大国脚涉嫌非国家公务人员受贿罪一案在沈阳市中级人民法院开庭](../Page/李明_\(1975年出生\).md "wikilink")，四人于2013年2月18日被[中国足协终身禁止从事任何与足球有关的活动](../Page/中国足协.md "wikilink")，而江津已于2015年12月1日出狱。\[1\]

## 参考文献

## 外部連結

  - [江津_新浪竞技风暴](http://sports.sina.com.cn/star/jiang_jin/)
  - [江津确认被协查](http://sports.sina.com.cn/c/2010-10-17/22535254591.shtml)
  - [四大国脚在沈阳中院被审](http://sports.sohu.com/20120425/n341646273.shtml)

{{-}}

[Category:上海籍足球运动员](../Category/上海籍足球运动员.md "wikilink")
[Category:中国国家足球队运动员](../Category/中国国家足球队运动员.md "wikilink")
[Category:足球守門員](../Category/足球守門員.md "wikilink")
[Category:八一足球俱乐部球员](../Category/八一足球俱乐部球员.md "wikilink")
[Category:天津泰达球员](../Category/天津泰达球员.md "wikilink")
[Category:陕西中新球员](../Category/陕西中新球员.md "wikilink")
[Category:上海浦东中邦球员](../Category/上海浦东中邦球员.md "wikilink")
[J](../Category/江姓.md "wikilink")
[Category:2002年世界盃足球賽球員](../Category/2002年世界盃足球賽球員.md "wikilink")

1.